【中日諜戰】70歲日本老翁山東斟探溫泉 被指竊取國家機密囚5年半

日本一名70多歲男子，在2017年前到山東探勘溫泉，被當局指控是「間諜搜查官」，將其逮捕。案件昨日開庭審理，男子被中國法官判犯下「竊取國家機密」等罪罪成，被判有期徒刑5年6個月。

據日本NHK報道，涉案男子在日本經營地質探勘公司，2017年受到中國企業委託，前往山東進行溫泉地質探勘，但隨後遭當局指控是間諜。中國當局認為，這名男子和其他5名日本人，擁有大量的中國地圖及其他機密文件，認為這6人絕對是日本的「秘密搜查官」，到中國竊取國家機密，違法進行地理探勘，因此將這6人逮捕。

後來有4人被釋放，報道中的男子昨日被中國判決有期徒刑5年6個月，以及3萬元人民幣罰金(約新台幣15萬元)。另外一名男子則在海南島被逮捕並遭起訴，目前案件仍在審理中。

報導也指出，中國自2015年實行《反間諜法》之後，迄今已有9名日本人被指控該罪，其中有6人被判刑。

NHK/台灣《蘋果新聞網》

真係黐撚線 人哋係公幹做嘢都無啦啦畀人屈做間碟

秘密搜查官？睇av上腦？

逃犯條例修訂一過，香港啲日本外資咪會捉晒去中國

受到中國企業委托

大師哥劇情
日本借拍紀錄片偷拍畫地圖
原來TVB係先知

小日本唔敢出聲

人地之前咪講過中國地圖係國家機密囉

90%機會

人係你請過嚟

地理機密打仗太有用，在中共的立場寧可殺錯，不可放過。

順便立廿三條

我做間諜就得

開個Google map睇都得啦
係大陸無得用Google唔知乍嘛

你開google map睇下睇唔睇到大陸先

原來開google map可以磡查到軍事資訊

早排台灣先被google map影到飛彈部署

3上對波邊有咁大

冇啦冇啦
張舊版人民幣冇啦